狂操備戰半馬 女跑手10日後骨折

2018年05月08日

狂操備戰半馬 女跑手10日後骨折

■有女士因左腳劇痛退出半馬比賽，其後確診過勞性骨折；圖為渣馬比賽。資料圖片

【本報訊】近年本港運動風氣漸盛，同時運動創傷個案亦趨增。有骨科醫生指出，不少慢性創傷個案在初期只有肌肉痛，惟之後一段時間才引發過勞性骨折；有年近40的女士跑半馬拉松中途腿部劇痛，但逾10日後始能透過X光片發現左小腿骨折，至今仍需接受物理治療。醫生提醒市民做運動應循序漸進、量力而為，不宜過勞或過度訓練。

屯門醫院矯形及創傷科顧問醫生尹耀宗表示，近年慢性運動創傷個案有上升趨勢，大多與過勞、過度訓練等有關。不少個案本身沒有妥善規劃訓練日程、分配休息時間而受傷。曾有一名39歲女士，雖有兩次跑半馬拉松經驗，但一直沒有定期及恒常的訓練習慣。該女士今年再度報名參加半馬，並只在賽前一個月突然大幅加強訓練密度，每周跑最少3次、每次逾10公里。

劇痛退賽 求診未見創傷

尹指，該女士於比賽當日跑到西隧一段賽道時，左前足劇痛，需退出比賽並接受急救。她翌日到急症室求診時，X光片沒顯示有創傷；惟之後痛楚持續，10日後她再去急症室照X光，始發現左腳脛骨有裂痕，屬典型的過勞性骨折。尹指該女士需打石膏、腳不可觸地，至今仍需接受物理治療，料仍需一段時間才完全康復。尹認為同類個案近年因為運動風氣熾熱而增加，提醒市民要量力而為，恒常定期訓練才能保護骨骼免受過量壓力。

伊利沙伯醫院矯形及創傷科顧問醫生黃有濱則表示，部份骨科創傷未必嚴重或需手術治療，但年輕人或往往因此而不求醫，令病情惡化。以較常見的肩關節脫骹為例，有研究發現20歲年齡的脫骹復發機率高達92%。以往曾有個案，脫骹後長期沒求醫，打噴嚏、睡覺期間也會脫骹，嚴重影響生活，提醒市民應及早求醫。

■記者于健民

上一則
官引導陪審團︰須考慮被告曾否受挑釁

下一則
理大生研「子彈」 助川民種木耳

白癡

半馬都操？
操全馬仲好啦

全馬都操？
有做下運動都輕鬆跑完

中年女人學麥美恩飲安怡好撚過啦，幾廿歲學人跑

突然狂操 不如操都唔操 有意思咩

但你都好過支那啲代跑狗

真係唔明d人咁鐘意跑半馬/10km去show off

10k 都叫show off?

真係跑到腳斷

原來操勞都會斷腳，真係唔講唔知

渣架